【科技台】天價肌肉萎縮症藥物大賣，瑞士諾華製藥利潤超預期

全球最昂貴藥物Zolgensma在今年5月推出後，高藥價不僅沒有對買氣造成影響，反而還帶動母公司諾華第三季獲利傳出捷報。基於Zolgensma銷售強勁，該藥廠已調高今年全年財測。

諾華周二（22日）公布第三季財報，獲利年增8％到20.4億美元、營收也增長10％到121.7億美元，兩者均優於市場預期。該製藥大廠表示，上季獲利亮眼，治療幼兒罕見遺傳疾病的Zolgensma厥功甚偉。它在該季銷售高達1.6億美元，超出外界預期的9,800萬美元。上季是它推出後的首季全季銷售表現。

隸屬一次性基因療法，專門治療幼兒神經肌肉疾病的Zolgensma在5月底推出後，單劑要價高達210萬美元。由於價格不斐，也引發外界質疑政府與醫療保險公司是否有能力供應這類昂貴藥物。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台